<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Selbstreflexion am Morgen</title>
      <description>Ein bewusst gestalteter Morgen ist ein Labor für Selbstentwicklung, weil er noch unbeschrieben und formbar erscheint. Stell dir einen stillen Tisch bereit, auf dem nur Tagebuch, Stift, Tee und ein warmes Licht warten. Beginne mit drei tiefen Atemzügen, bevor du in kurzen Sätzen notierst, wofür du heute dankbar bist. Wechsle anschließend zur Frage, welches Gefühl dich gestern begleitet hat und welche Lernerkenntnis darin verborgen lag. Formuliere einen Satz, der beschreibt, wie du dich heute erleben möchtest, und wähle dazu eine konkrete Handlung. Schreibe eine kurze Ermutigung an dein zukünftiges Ich, damit du später auf deine heutige Intention zurückgreifen kannst. Beende das Ritual mit einem bewussten Schluck deines Getränks und einem Blick ins Licht, das den Raum erfüllt. Verankere deine Erkenntnisse, indem du einen Timer stellst und die wichtigste Intention noch einmal laut aussprichst. Erlaube dir, das Tagebuch tagsüber kurz aufzuschlagen, um Fortschritte zu markieren oder Kurskorrekturen festzuhalten. So entsteht ein achtsamer Rahmen, der Klarheit schenkt, Selbstführung stärkt und dich freundlich auf den Tag ausrichtet.</description>
      <link>https://www.zeitzuleben.de/morgenritual-selbstreflexion/</link>
      <category>Selbstentwicklung</category>
      <guid isPermaLink="false">1759951973-4656104563456321623</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:32:52 +0000</pubDate>
      </item>
    <title>Inspirational feed</title>
    <link>https://orienteeringisfun.github.io/inspirational-feed/feed.xml</link>
    <description>Tägliche Nuggets mit Link zum Weiterlesen.</description>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:32:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Willkommen beim Inspirations-Feed</title>
      <link>https://www.zeitblueten.com/news/ziele-visualisieren/</link>
      <guid isPermaLink="false">welcome-item</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 07:05:00 +0000</pubDate>
      <category>Selbstentwicklung</category>
      <description>Dieser Feed liefert dir jeden Tag einen kompakten, inspirierenden Artikel zu Persönlichkeitsentwicklung, Minimalismus, Frugalismus oder Investieren. Abonniere ihn in deinem bevorzugten RSS-Reader und freue dich auf tägliche Impulse mit einer vertrauenswürdigen Quelle zum Weiterlesen.</description>
      </item>
    </channel>
  </rss>
